lg wings 好有創意，完全唔係大家想像中咁雞肋

幾有趣 不過有幾多人真係會買

係好用就自然會有人買，放長相眼盼啦

連LG自己都半放棄手機業務 好多地方都冇再賣
想多人買都難

即便手機業務一路表現不佳，但 LG 在設計上還是不失另類本色。

Sanji Feng
14 分鐘前

在 LG 開發手機的歷史上，劍走偏鋒的例子實在是不勝枚舉。2011 年時以 3D 為賣點但壽命週期超短的 Optimus 3D/Thrill 4G、靈感來自 Google Project Ara 但也只做了一代的 G5 以及近兩年以副螢幕外殼來配合摺疊潮流的多款手機，放到同時期的手機市場中，都稱得上是不折不扣的異類。而這份獨特在他們最新推出的旋轉雙螢幕手機 LG Wing
5G 上更是被發揮到了極致，尤其在手機業務表現持續不佳的前提下，還敢於另闢蹊徑去做這樣的產品，至少 LG 的勇氣是值得我們去稱讚的。

實話說，Wing 可能是我們至今為止所見過最奇特的雙螢幕手機，而且它的定價大概在
US$1,000（約 HK$7,750 / NT$29,250），以這類型態的裝置來說也不能算貴。在常規模式下，Wing 的正面看起來跟一般手機並沒有很大的不同。其採用了一片 6.8 吋的
P-OLED FullVision 螢幕，解析度 2,460 x 1,080，沒有開孔因為 32MP 的相機被藏到了頂端彈出式的模組裡面。

而從背面看過去，它的「紅綠燈」式後置三攝在造型上跟 Oppo Reno4 有點相像。主攝端採用了一顆 64MP 的感光器，同時配有 f/1.8 鏡頭。除此之外的另外兩攝都是超廣角相機，其中之一比較平常，用了 13MP 感光器和 f/1.9 的鏡頭。第二顆 12MP 的超廣角則是專門為了旋轉打開後的模式而設，不過在講它之前我們先來介紹一下同樣要旋轉打開後才能看到的下層隱藏螢幕。

在將 Wing 的表面螢幕轉 90 度後，你就可以看到藏在它底下的 3.9 吋副螢幕。這片面板的解析度是 1,240 x 1,080，作用不意外也是更加利於使用者進行多工操作。在上面你可以像用普通手機一樣進行 Chrome 瀏覽或是閱讀推文等操作，但這同時上面橫向的主螢幕仍可用來播放 YouTube 影片或是用 Google Maps 導航。

而對於一些專門針對該型態最佳化過的 app（目前主要都是 LG 自己的軟體），則可以
讓 UI 同時利用兩片螢幕。比如說系統預載的圖集應用，就可以在大螢幕完整顯示一張照片的同時，又在小螢幕上顯示小圖和編輯選項，或是手機上其它照片的縮略圖。另外在訊息 app 中，兩片螢幕亦可分工顯示對話歷史和鍵盤，能夠幫你省掉不少切換查看的麻煩。

還有一個很好的例子就是前面提到的第二顆超廣角相機，LG 在這顆相機上用到了所謂「
Hexa Motion Stabilizer」（六運動穩定器）增穩技術。而且為了符合主螢幕轉開後整機酷似手機雲台組合的型態，開發團隊也直接將這顆相機的 CMOS 轉了 90 度擺放，因此其也被限定在手機展開的「雲台」模式下使用。那在透過這顆相機進行拍攝時，大螢幕不意外是被用來取景，而在小螢幕上則會出現一個虛擬搖桿便於你拍攝俯仰鏡頭之類的內容。當然囉，這套主螢幕取景、副螢幕操作的 UI 在啟動其它兩顆相機時也能使用，你甚至還能找到前後雙錄的選項，在展開模式下十分易用。

不過在核心規格方面，LG Wing 5G 並不算是非常強力。它僅僅搭載了一顆 Snapdragon
765G 處理器，同時配有 8GB RAM 和 256GB 內建儲存（支援最高 2TB microSD 卡擴充）。如名字所示，這也是一款 5G 手機，而且毫米波和 Sub-6 同時都有支援。不過值得一提的是，作為一款多少有些偏向媒體功能的產品，Wing 還是去掉了 3.5mm 耳機孔。LG
的說法是為了節省機內空間，這樣才能在讓 5G、旋轉螢幕共存的情況下，還不用把裝置做得太厚（雖然沒有實際數據，但據說 Wing 的厚度跟 Velvet 差不多）。至於旋轉結構的強度，官方給出的壽命是超過 20 萬次，另外主螢幕背面也有增加熱塑性聚甲醛塗層，以減少刮花副螢幕的可能性。

根據 LG 的介紹，Wing 5G 是其 Explorer 內部探索計劃的一部分，這個計畫的目的是為了推動手機設計的創新。如果你對手機歷史有一定了解的話，在看到 Wing 時應該會想到過去那種翻開蓋子後能旋轉收看電視的摺疊手機。不過實際上，這款產品也體現了一些
LG 在探索副螢幕配件未獲成功後所進行的思考。在他們看來，人們雖然樂於見到雙螢幕所帶來的額外操作可能性，但並沒有達到願意為其特意攜帶手機加螢幕外殼一同外出，或者說接受設計上巨大差異的地步。

在這一前提下，Wing 可能會是比較折衷的解決方案。如果能解決好 app 支援問題的話，相信它有希望在市場中吸引到一批特定的用戶。不過 LG 其實也有表示，Explorer 計畫下的產品更多是為了探索，因此並沒有那麼看重銷量。在手機部門一直拖累整體業績的情況下還選擇執行這樣的策略，LG 的確是勇氣可嘉，但願他們可以憑 Wing 險中求勝吧。

好創新 好過apple太多倍

但係用765G

多尻餘
多得個細細mon仔，又唔方便

放長相眼盼，連登新語

乜撚野叫雞肋

食之無味 棄之可惜

未讀完中一？

想打睇，撳錯隔離，倉頡碼頭三個碼睇同盼係同碼

相眼

專登留言 咁都要笑鳩人呢下先好笑

5個字錯2個
重要唔filt走自己最唔鍾意嘅「手機」

諗到個音但諗唔到個雙字，一時手快

幾得意

lg 貴機 韓國製非支那
又冇係tvb 賣廣告
有3.5mm nfc 指紋

但就冇人用

用過 LG G4 中過伏之後怕左LG

而家已經冇韓國製 搬咗去越南

o no....molamola

LG 其實真係好好用
介面同所有操作都係方便既
但唔好既真係個鏡頭
垃圾鏡一影遠野同前鏡頭就影到成pat屎咁

利申
LG gpro, v10, v30+用家

LG永不錄用啦屌